眾志常委：西環掌控教材倡盲目愛國

眾志常委：西環掌控教材倡盲目愛國

鄭家朗指《新理念中國歷史》由香港教育圖書公司出版，由中聯辦全資控制。

無論民間抑或官方論述，五四早已變成引導年輕人愛國愛黨的工具，在歷史教科書中，混淆史實的例子比比皆是。

相關新聞：五四精神未實現 六四永遠會發生 余英時

官方為一帶一路扭曲五四

香港眾志常務委員鄭家朗指不少歷史教科書早已染紅，隨便揭開《新理念中國歷史》中「五四運動」章節，當中關於五四的影響為：捍衞國家權益、啟迪青年愛國、促進新文化運動，「完全沒有提及當時學生提出的民主、科學，學生是衝擊政權，要求人民自主，爭取國權、主權。書中根本就是用中共的方式來詮釋五四，抽空了背後真正的理念」。

《新理念中國歷史》由中聯辦間接持有的香港教育圖書公司印製，鄭家朗說：「他們（中聯辦）掌控了教科書內容，影響教育界，學生就會學到錯誤的歷史觀，而且教育局標明中史科的學習目標是培養學生對國家、民族的認同感和歸屬感，提倡盲目的愛國，歷史成為中共的統治工具」。

家朗在中學時期，從課本認識的五四運動是一個愛國運動，而學校每年亦會辦「五四交流團」，藉此宣傳官方訊息，「學生不能深入了解史實，官方把五四精神扣落交流團、一帶一路活動，完全是侮辱歷史！」官方對五四運動的論述，幾乎每年不同，主要是看中共該年有何政策綱領，家朗印象最深的，還是2013年，官方把五四運動的意義包裝成「尊重、包容」，「五四當然不是包容！而是學生大力指出當權者的惡行！」作為學生、公民，家朗覺得必須自發求真，訓練批判思維，就不會被以偏概全的論述牽着自己的鼻子走。

上一則
上一則
富二代紀念百周年 叫把握經濟機遇

下一則
下一則
習近平黨化五四 (呂月)

五四精神未實現 六四永遠會發生 余英時
成立普林斯頓中國學社 庇護民運流亡者
談《逃犯條例》 「全世界支持港人奮鬥」
任中大副校推改制遇阻力 與唐君毅鬧僵
訪談錄編成回憶錄 下篇動筆未有期
他們曾說過……
【五四100年】 胡適與五四運動
新文化運動 淪大灣區宣傳工具
富二代紀念百周年 叫把握經濟機遇
習近平黨化五四 中國資深傳媒人
五四精神分裂症 中國歷史學家
中港學運 命運多舛 高教公民研究總監
愛國姑娘 任人打扮 作家
五四百年 民主夢未圓